連登有冇心臟科醫生？（求指點）

屋企人跑步個陣右手心跳13x 左手8x
係唔係有咩potential 病？
本身有心臟纖顫 同心跳 ›100
照過心臟超聲波

去照啦仆街

唔係醫生都知個個情況都唔同

求指教

照過 一次 老人家唔係叫佢照佢就照 想大概知個方向先

私家專科 平民睇唔起
排公立又唔知等到幾時

鎖骨下動脈閉塞？

右手心跳13x 左手8x ?
你指pulse？

食開咩藥?

Ys

Yes heart beat per minute

醫生有開老人家唔食

600~1000
有醫療卡再平D

1000診金only，照野另外計架

咁咪去做全身囉

醫生有開老人家唔食咁幫到D乜姐,可能根本老人家都唔需要你幫

運動手錶測心跳唔準，因為咁走去睇醫生

Btw: 不構成任何醫療建議。命係你嘅，自己決定。出咗事唔好揾我

對窮人呢筆開支真係唔少野

可能運動手錶唔準
試下將右手隻錶戴落左手 將左手隻錶戴落右手再度下

睇左醫生開左藥又唔撚食，
再上連燈問有冇醫生？

應該有絕症，差唔多死了，快啲珍惜餘下既時間。

你係咪想聽呢啲？

所以咪有醫療卷既出現

希望有唔係on 9 仔既回覆

Pish

冇話係手錶，係測血氧既

13幾有咩唔正常？On9?

心酵素正常？

afib唔食藥

你心臟有事死L左啦
醫生都㑹淨係同你講早睡早起做啲運動咋

唔正常係兩邊相差

可能下個驗呢個，因為之前淨做超聲波

我控制唔到

我係威爾斯等八小時都照左X光 超聲波同心酵素三樣

照x光，你係外傷？

點解唔睇家庭醫生？

呀 照肺好似係 唔記住照咩

What watch?

心律不正watch度既心跳一定唔準

係心室定心房纖顫, 心室纖顫即係VF喎, 唔DEFIB即死喎

所以咪控制唔到心跳囉 rate control都唔肯好難幫

心房

我原先諗係afib藥幫通血管only 冇for調整心跳

認真答樓主
如果真係左右手脈搏唔一樣都可以有好多唔同原因嘅，講緊最嚴重可能係主動脈剝離
快啲去睇醫生好過啦仲上連登

THANKS,會睇既.
主動脈剝離symptom 好似嚴重好多.但呢個係我暫時睇到可能原因

唔食anticoagulant等中風

佢話一食就食成世食 唔食

咁佢呢世應該就快完

唔食薄血藥可以考慮做LAAO

本身af個heart rate咁irregular
一時度到快一時度到慢好合理

Thanks 會參考下

左手個range 低幾十點

你問呢個問題 老實講就算呢道有世界心臟科權威 佢都係會叫你去check 就算唔係即刻入院 至少都係要睇睇
好難齋聽你講 就俾到答案你

睇醫生啦
去公立囉

Thx

af係咁
同一隻手連續度兩次都可以有差距

Any pain at the back? If there is, the difference in BP can be something life-threatening (e.g. aortic dissection)
Any palpitation? Can be due to cardiac arrhythmia which can also be serious.
Even if you don't, difference in BP between two arms can also be a serious sign. Possible differentials include coarctation of aorta, plaque in peripheral artery blocking blood supply to arm (can possibly lead to thrombus).
Suggest you consult physician asap, I am just a medical student. Hope it helps!

係咪真係讀medical school .......
Pulse 同 Blood pressure 都未分清
人地講緊radial-radial delay, 左右手pulse唔同
你就講左右手blood pressure(interarm bp difference ) 唔同 .......

劇烈運動先用現會唔會有咩sign ?
除左心藏纖顫，pulse >100 冇其他病徵 血壓小部分時間高過120 80

擔心到訓唔好

都有可能係主動脈剝離？

恕我無知
未聽過一隻病會左右手pulse唔同

建議量2隻手血壓睇下點

試過了 左手高少少 血壓計比較飄忽可能量得唔好

唔食中風就真係一世

可能其中一隻手血壓低d
所以pulse rate 唔準
係既話可大可小

當然可以係隻錶問題
或者如上面所講既Irregular pulse 所以唔準

量多幾次囉
同試下人手把脈比較下

Btw 唔肯食藥神仙難救喎

check都肉痛
即係check到有事都無錢醫
不如拎d錢孝敬下老人家好過

咁你真係幾無知
兩隻手pulse唔到又有(Radial-radial delay)
手同大脾pulse唔同又有( radial-femoral delay )

係，無論2隻手pulse唔同 定 2隻手blood pressure 都有一個可能係 主動脈剝離，
有就點同要即刻睇心內

樓上話咩smart watch 度pulse唔準個d就晒氣。 樓主一隻手摸家人左手pulse, 另一隻手同時摸右手pulse, 唔同步就知係咪真係radial-radial delay

Aortic dissection 的risk factors都叫中唔少
Old male+ afib +/- 高血壓/糖尿，雖然無好classical的severe abdominal/chest pain radiating to the back, 但atypical presentation 都講唔埋

主要係而家 afib 底 唔食藥 rate control無做，anticoagulants又無 仲要跑步
有無radial radial delay都隨時就冧低瓜得或者中風

依家人地話有把脈話有delay?
人地primary issue 係兩隻手pulse rate 唔同
係你自己先入為主喎
Clinical world 最忌就係呢d

每次呢d post 都一定有呢d 傻鳩認屎認屁